SQL:

DDL Statements: Data Defination Language -> Create Table, Drop Table
DDL is short name of Data Definition Language, which deals with database schemas and descriptions, of how the data should reside in the database.
CREATE - to create a database and its objects like (table, index, views, store procedure, function, and triggers)
ALTER - alters the structure of the existing database
DROP - delete objects from the database
TRUNCATE - remove all records from a table, including all spaces allocated for the records are removed
COMMENT - add comments to the data dictionary
RENAME - rename an object

DML statements: Data Manipulation Language
DML is short name of Data Manipulation Language which deals with data manipulation and includes most common SQL statements such SELECT, INSERT, UPDATE, DELETE, etc., and it is used to store, modify, retrieve, delete and update data in a database.
SELECT - retrieve data from a database
INSERT - insert data into a table
UPDATE - updates existing data within a table
DELETE - Delete all records from a database table
MERGE - UPSERT operation (insert or update)
CALL - call a PL/SQL or Java subprogram
EXPLAIN PLAN - interpretation of the data access path
LOCK TABLE - concurrency Control

DCL statements:
DCL is short name of Data Control Language which includes commands such as GRANT and mostly concerned with rights, permissions and other controls of the database system.

GRANT - allow users access privileges to the database
REVOKE - withdraw users access privileges given by using the GRANT command

DTL/TCL Statements: 
TCL is short name of Transaction Control Language which deals with a transaction within a database.

COMMIT - commits a Transaction
ROLLBACK - rollback a transaction in case of any error occurs
SAVEPOINT - to rollback the transaction making points within groups
SET TRANSACTION - specify characteristics of the transaction


SQL Create Constraints
NOT NULL - Ensures that a column cannot have a NULL value
UNIQUE - Ensures that all values in a column are different
PRIMARY KEY - A combination of a NOT NULL and UNIQUE. Uniquely identifies each row in a table
FOREIGN KEY - Prevents actions that would destroy links between tables
CHECK - Ensures that the values in a column satisfies a specific condition
DEFAULT - Sets a default value for a column if no value is specified
CREATE INDEX - Used to create and retrieve data from the database very quickly


Each Table is going to have one primary key. you can create primary key with one or multiple column


Aggregate Functions (Avg, Sum, Max, Min, Count)

The HAVING clause was added to SQL because the WHERE keyword cannot be used with aggregate functions.

AWS:
create AWS account

Physical Server

Virtual Server

